8.11太古行刑 稱不符指引拒評對錯

全文

8.11太古行刑
稱不符指引拒評對錯

8.11警方在太古站「行刑式」向示威者射胡椒球彈。資料圖片

【本報訊】去年8月11日警方在葵芳站內射催淚彈，以及於太古站「行刑式」向示威者射擊胡椒球彈，引起公眾關注。監警會在報告中審視兩宗個案，雖然列出的國際標準及武器製作廠指引均明顯與警察行為不符，但報告並無指出警方犯錯，只建議警方制訂一套更好的指引。

認葵芳站放TG損害人體

相關新聞：林卓廷轟報告嚴重扭曲歷史

8.11晚警方曾在葵芳站內部發射一枚催淚彈及兩枚橡膠子彈驅散示威者，監警會報告承認，警方指引有列明若施放催。。。。。。。。。。仍有無辜市民，不能排除當時他們受影響，但最終報告拒絕評論當晚警方的行動是對是錯。對於警察當晚在太古站內向示威者近距離平射胡椒球槍，監警會形容為「向正在逃走的人。。。。。。。。。射胡椒彈，數枚胡椒彈似乎擊中一名正在逃走人士的頭盔」，又強調部份人戴着護目鏡，胡椒彈未必會導致他們嚴重受傷。

監警會稱，上述兩宗個案共衍生四宗須匯報投訴，以及五宗須知會投訴。監警會建議警方增加清晰指引，訂明警員使用催。。。。。。。。。。。。制訂清晰指引，包括訂明恰當的射程、射擊軀幹的目標範圍，並參考製造商的相關安全指引及警告。報告又建議警方訂定指揮官和前線警員在不同情況下使用武力應負上的責任。

■記者陳建平

又強調部份人戴着護目鏡，胡椒彈未必會導致他們嚴重受傷。

黑警全部都著晒GEAR 點襲警 點暴動?
撒晒控啦咁

算撚數啦

算啦，監警會根本就係冇牙老虎
要佢講果d 就話唔係佢地調查內容

唔符指引咪已經錯

警務人員僭建藏毒非禮強姦不符指引拒評對錯

監狗會報告從來唔會睇
佢話鄧狗犯左戰爭法酷刑法要受審又如何
冇牙老虎

淡化+轉移重點嘅技巧真係可以寫成教學

犯法
Newspeak: 行為與法律不符

老虎根本小丑 同一個犯罪集團既產物根本一樣黑暗